<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Elementaire on Elastic Tutoriel</title><link>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/%C3%A9l%C3%A9mentaire/</link><description>Recent content in Elementaire on Elastic Tutoriel</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Mon, 04 May 2020 08:52:59 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/%C3%A9l%C3%A9mentaire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lab - Habilitation</title><link>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/%C3%A9l%C3%A9mentaire/security/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/%C3%A9l%C3%A9mentaire/security/</guid><description>Roles Kibana Les rôles sont un ensemble de privilèges qui vous permettent d&amp;rsquo;effectuer des actions dans Kibana et Elasticsearch. Les utilisateurs ne reçoivent pas directement de privilèges, mais se voient plutôt attribuer un ou plusieurs rôles qui décrivent le niveau d&amp;rsquo;accès souhaité. Lorsque vous attribuez plusieurs rôles à un utilisateur, ce dernier reçoit une union des privilèges des rôles. Cela signifie que vous ne pouvez pas réduire les privilèges d&amp;rsquo;un utilisateur en lui attribuant un rôle supplémentaire.</description></item><item><title>Lab - Index Lifecycle Policy</title><link>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/%C3%A9l%C3%A9mentaire/ilm/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/%C3%A9l%C3%A9mentaire/ilm/</guid><description>Vous pouvez configurer des politiques de gestion du cycle de vie des index (ILM) pour gérer automatiquement les index en fonction de vos exigences en matière de performances, de résilience et de rétention. Par exemple, vous pouvez utiliser ILM pour :
Faire tourner un nouvel index lorsqu&amp;rsquo;un index atteint une certaine taille ou un certain nombre de documents. créer un nouvel index chaque jour, semaine ou mois et archiver les précédents supprimer les index périmés pour appliquer les normes de conservation des données.</description></item><item><title>Lab - Backup &amp; Restore</title><link>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/%C3%A9l%C3%A9mentaire/backup/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/%C3%A9l%C3%A9mentaire/backup/</guid><description>La haute disponibilité et la redondance d&amp;rsquo;Elasticsearch en font une plateforme stable et fiable pour le stockage de quantités massives de données. Toutefois, pour vous protéger contre les erreurs humaines et les catastrophes naturelles, vous devez toujours sauvegarder vos données Elasticsearch. L&amp;rsquo;endroit où vous stockez vos sauvegardes de données Elasticsearch est entièrement à votre discrétion. Dans ce laboratoire pratique, nous utiliserons le système de fichiers local pour démontrer comment :</description></item></channel></rss>