<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Débutant on Elastic Tutoriel</title><link>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/d%C3%A9butant/</link><description>Recent content in Débutant on Elastic Tutoriel</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Mon, 04 May 2020 08:52:59 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/d%C3%A9butant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lab - Logs</title><link>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/d%C3%A9butant/lab_logs/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/d%C3%A9butant/lab_logs/</guid><description>Objectif : Dans ce laboratoire, vous explorerez la facilité avec laquelle vous pouvez lire les fichiers journaux NGINX avec Filebeat et les indexer dans Elasticsearch. Vous explorerez également les tableaux de bord Kibana et verrez avec quelle facilité vous pouvez surveiller les journaux NGINX.
Voici le fichier de configuration de l&amp;rsquo;agent de collecte pour les données de type logs.
Cette configuration va nous permettre :
Collecter les logs de la machine Linux Collecter les logs de containers Docker Contextualiser les données collecter au travers de metadata Envoyer les données à un cluster Elasticsearch Provisionner des tableaux de bords Provisionner des paramètres de configuration des données de type logs filebeat.</description></item><item><title>Lab - Metrics</title><link>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/d%C3%A9butant/lab_metrics/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/d%C3%A9butant/lab_metrics/</guid><description>Objectif : Dans ce laboratoire, vous explorerez la facilité avec laquelle vous pouvez obtenir des métriques système et NGINX avec Metricbeat et les indexer dans Elasticsearch. Vous explorerez également les tableaux de bord Kibana et verrez avec quelle facilité vous pouvez surveiller ces métriques.
Voici le fichier de configuration de l&amp;rsquo;agent de collecte pour les données de type métriques.
Cette configuration va nous permettre :
Collecter les métriques de la machine Linux Collecter les métriques de containers Docker Contextualiser les données collecter au travers de metadata Envoyer les données à un cluster Elasticsearch Provisionner des tableaux de bords metricbeat.</description></item><item><title>Lab - APM</title><link>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/d%C3%A9butant/lab_apm/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/d%C3%A9butant/lab_apm/</guid><description>Serveur APM Objectif : Dans ce laboratoire, vous apprendrez comment il est facile d&amp;rsquo;utiliser APM pour instrumenter les applications afin de collecter des informations détaillées sur les performances ainsi que les erreurs et les envoyer à votre déploiement Elasticsearch. Vous explorerez également l&amp;rsquo;application APM Kibana et verrez avec quelle facilité vous pouvez surveiller les performances des applications.
L&amp;rsquo;application Petclinic contient des variables d&amp;rsquo;environnement pour contacter le serveur APM :
petclinic:image: docker.</description></item><item><title>Lab - Uptime</title><link>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/d%C3%A9butant/lab_uptime/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:17:20 +0200</pubDate><guid>https://maxime-cls.github.io/elastic-tutorial/elastic/d%C3%A9butant/lab_uptime/</guid><description>Objectif : Dans ce laboratoire, vous explorerez la facilité avec laquelle vous pouvez obtenir des métriques des disponibilités des services avec Heratbeat et les indexer dans Elasticsearch. Vous explorerez également les tableaux de bord Kibana et verrez avec quelle facilité vous pouvez surveiller ces métriques.
Voici le fichier de configuration de l&amp;rsquo;agent de collecte pour les données de type logs.
Cette configuration va nous permettre :
Surveiller l&amp;rsquo;état des connexions tcp, http de l&amp;rsquo;application Contextualiser les données collecter au travers de metadata hearbeat.</description></item></channel></rss>